# RESTful JSON API демо

Программа реализует набор базовых функций доступа к базе данных отелей (программна эмуляция в данной версии). Для запуска необходимо скомпилировать исходный код командой go build и запустить полученный в результате файл. После этого нужно запустить Web browser и перейти на страницу сервера: http://localhost:8080/

# Реализованные функции:

## Главная страница
Главная страница не является функциональной, и служит только для индикации работы сервера

## Поиск по латинским и русским параметрам (нечувствительный к регистру)
Все виды поиска могут принимать как латиницу, так и русский алфавит. Программи использует транслит для поиска. Таким образом отели в регионе "Абзаково" можно найти с помощью ключевых слов "Абзаково", "АБЗАКОВО" и "abzakovo"

# Неточный поиск по неполному совпадению
Отели в регионе "Абзаково" будут найдены по параметрам "зак", "abzak", "o", но не будут найдены по запросу "Абаз" (строка поиска не содержится в названии региона)

## Поиск всех отелей в базе данных
```
http://localhost:8080/hotels
```
Эта страница возвращает все отели в формате JSON.

## Поиск по региону
```
http://localhost:8080/hotels/abzakovo
http://localhost:8080/hotels/абзаково
```
Все отели в текущей базе данных принадлежат региону Абзаково, поэтому при поиске будет возвращена либо вся база данных, либо ничего, если указан другой регион.

## Поиск по названию отеля
```
http://localhost:8080/hotels/Вертикаль
http://localhost:8080/hotels/l
```
Возвращаются только идентификационный номер и название отелей, согласно тех. заданию

## Поиск по удаленности от определенной точки (геопозиция)
```
http://localhost:8080/geo/{координаты точки}/{максимальная удаленность в метрах}
```
Данный поиск возвращает названия отелей, находящихся на расстоянии не более {максимальная удаленность в метрах} от точки {координаты точки}
Список отсортирован по возрастанию удаленности.

Например, в следующем запросе использованы координаты отеля "Вертикаль" и удаленность 200 метров
```
http://localhost:8080/geo/58.6349773406982,53.8077280023929/200
```
Такой поиск возвращает два отеля:  сам "Вертикаль" (Расстояние равно 0 метров) и "Гостиничный комплекс Тау-Таш".

## Строгий поиск по номеру отеля.
```
http://localhost:8080/hotel/{id}
```
Этот поиск возвращает детальную информацию по отелю. Номер {id} можно получить из поиска по названию, региону или или геопозиции.